{
    "geo": [
        {
            "type": "ouverte",
            "question": "Quel est le plus grand pays du monde en superficie ? ",
            "answer": "La Russie"
        },
        {
            "type": "qcm",
            "question": "Quels sont les pays traversés par l'Amazone ?",
            "options": [
                "Brésil",
                "Pérou",
                "Argentine",
                "Colombie"
            ],
            "answers": [
                "Brésil",
                "Pérou",
                "Colombie"
            ]
        },
        {
            "type": "qcu",
            "question": "Quel est le seul pays d'Amérique du Sud à avoir une frontière avec la France ?",
            "options": [
                "Brésil",
                "Argentine",
                "Venezuela",
                "Colombie"
            ],
            "answer": "Brésil"
        },
        {
            "type": "vf",
            "question": "Le Nil est le fleuve le plus long du monde.",
            "answer": "Vrai"
        }
    ],
    "histoire": [
        {
            "type": "ouverte",
            "question": "Qui était le premier président des États-Unis ?",
            "answer": "George Washington"
        },
        {
            "type": "qcm",
            "question": "Quels pays faisaient partie de l'Axe pendant la Seconde Guerre mondiale ?",
            "options": [
                "Allemagne",
                "Italie",
                "Japon",
                "Royaume-Uni"
            ],
            "answers": [
                "Allemagne",
                "Italie",
                "Japon"
            ]
        },
        {
            "type": "qcu",
            "question": "En quelle année a eu lieu la chute du mur de Berlin ?",
            "options": [
                "1987",
                "1989",
                "1991",
                "1993"
            ],
            "answer": "1989"
        },
        {
            "type": "vf",
            "question": "Napoléon Bonaparte est mort en exil sur l'île de Saint-Hélène.",
            "answer": "Vrai"
        }
    ],
    "arts_litterature": [
        {
            "type": "ouverte",
            "question": "Qui a écrit 'Roméo et Juliette' ?",
            "answer": "William Shakespeare"
        },
        {
            "type": "qcm",
            "question": "Quels peintres sont associés au mouvement impressionniste ?",
            "options": [
                "Claude Monet",
                "Vincent van Gogh",
                "Edgar Degas",
                "Pablo Picasso"
            ],
            "answers": [
                "Claude Monet",
                "Edgar Degas"
            ]
        },
        {
            "type": "qcu",
            "question": "Quel est le vrai nom de Molière ?",
            "options": [
                "Jean-Baptiste Poquelin",
                "François-Marie Arouet",
                "Honoré de Balzac",
                "Émile Zola"
            ],
            "answer": "Jean-Baptiste Poquelin"
        },
        {
            "type": "vf",
            "question": "L'œuvre 'Les Fleurs du Mal' a été écrite par Victor Hugo.",
            "answer": "Faux"
        }
    ],
    "sciences_nature": [
        {
            "type": "ouverte",
            "question": "Quel est l’élément chimique le plus abondant dans l’univers ?",
            "answer": "L'hydrogène"
        },
        {
            "type": "qcm",
            "question": "Quels sont les planètes du système solaire qui ont des anneaux ?",
            "options": [
                "Jupiter",
                "Saturne",
                "Uranus",
                "Mars"
            ],
            "answers": [
                "Jupiter",
                "Saturne",
                "Uranus"
            ]
        },
        {
            "type": "qcu",
            "question": "Quel scientifique a découvert la loi de la gravitation universelle ?",
            "options": [
                "Isaac Newton",
                "Galilée",
                "Albert Einstein",
                "Nikola Tesla"
            ],
            "answer": "Isaac Newton"
        },
        {
            "type": "vf",
            "question": "Les mammifères pondent des œufs.",
            "answer": "Faux"
        }
    ],
    "divertissement": [
        {
            "type": "ouverte",
            "question": "Quel est le nom du célèbre sorcier créé par J.K. Rowling ?",
            "answer": "Harry Potter"
        },
        {
            "type": "qcm",
            "question": "Quels acteurs ont joué Batman au cinéma ?",
            "options": [
                "Christian Bale",
                "Michael Keaton",
                "Robert Downey Jr.",
                "Ben Affleck"
            ],
            "answers": [
                "Christian Bale",
                "Michael Keaton",
                "Ben Affleck"
            ]
        },
        {
            "type": "qcu",
            "question": "Quel est le premier long-métrage d’animation produit par Disney ?",
            "options": [
                "Cendrillon",
                "Blanche-Neige et les Sept Nains",
                "Le Roi Lion",
                "Fantasia"
            ],
            "answer": "Blanche-Neige et les Sept Nains"
        },
        {
            "type": "vf",
            "question": "Le premier film Star Wars est sorti en 1977.",
            "answer": "Vrai"
        }
    ],
    "sports_loisirs": [
        {
            "type": "ouverte",
            "question": "Dans quel sport utilise-t-on un putter ?",
            "answer": "Le golf"
        },
        {
            "type": "qcm",
            "question": "Quels pays ont remporté la Coupe du Monde de football au moins une fois ?",
            "options": [
                "Brésil",
                "Allemagne",
                "Argentine",
                "Pays-Bas"
            ],
            "answers": [
                "Brésil",
                "Allemagne",
                "Argentine"
            ]
        },
        {
            "type": "qcu",
            "question": "Combien de joueurs composent une équipe de basketball sur le terrain ?",
            "options": [
                "5",
                "6",
                "7",
                "11"
            ],
            "answer": "5"
        },
        {
            "type": "vf",
            "question": "Le Tour de France est une compétition de course automobile.",
            "answer": "Faux"
        }
    ]
}
